TVB明年廣告加價3.5% ViuTV上調半成 業界指幅度溫和

環球市場充斥不穩定因素，連帶電視廣告投入亦受到影響。電視廣播（00511）（TVB）及電盈（00008）旗下ViuTV公布明年廣告價目表（rate card），分別加價3.5%及5%。廣告界人士認為，是次加幅溫和，反映中美貿易戰籠罩及人幣貶值下，明年經濟展望較審慎，零售業廣告預算或不及今年。

零售企預算勢偏審慎

TVB近日向廣告公司發出明年廣告價目表，翡翠台、J2及無線財經資訊台明年將加價3.5%，較今年加幅5%為低。若客戶承諾來年廣告預算為2018年的108%，可享有38%扣減，TVB再贈送28%額外廣告價值。計及所有折扣及額外贈送後，連續兩年承諾增加預算的客戶，實際收費可能低於2018年，變相獲TVB減價留客。

GroupM營運總裁盧嘉慧認為，明年大型體育賽事活動欠奉，市場氣氛較為淡靜，加上中美貿易戰對經濟的影響可能慢慢浮現。她表示，雖然目前本港旅遊業未見轉差，但零售業對明年取態相對保守，認為不確定因素太多，不利市道。她指出，TVB鼓勵廣告客戶承諾投放2018年預算的108%，較上次105%為多，反映TVB希望力保明年廣告收入水平。

TVB一直強調今年零售市道回暖，有助帶動廣告收入。The Bread Digital助理總經理關俊灝說，今年首三季本港零售業確實向好，惟第四季增長開始放緩，零售商憂慮明年宏觀環境轉差，故廣告預算偏向審慎。他又提到，TVB出招為J2及無線財經台吸客，若廣告商在三條頻道落廣告，可獲贈送額外廣告時段，可謂「賣大包」。

ViuTV收視不足令企業卻步

ViuTV方面，明年兩條頻道ViuTV、ViuTVsix廣告價單均加價5%，幅度較今年8%為小。關俊灝透露，ViuTV過去一年製作不少獨特節目，是次加價並不高。惟ViuTV收視始終與TVB有一定距離，他指出，多數節目收視介乎單位數至十幾點，令廣告商卻步。另外，年內通訊局放寬植入式廣告，關俊灝指出，TVB在推介時有所着墨，但植入式廣告若要做得自然甚考功夫，TVB又有自己一套公式，要視乎是否夠創意。

Tvb 仲有議價能力？
俾錢tvb不如係youtuber 落廣告

電視始終多人睇

執柒咗佢啦

for now

你出街都會睇到電視廣告啦

樓主終日出有關CCTVB post，居心叵測

睇target啫
師奶產品一定搵tvb好過

長期睇netflix YouTube 其餘睇99台

viu tv我都有出架

好多人睇咗廣告 去借錢. 必需要洗腦, 同遇到要借錢班人.

請問香港間間茶餐廳部部電視機都長開播住乜野